【口罩供應】港府已做數百萬個可重用60次口罩 市民每人一個口罩經郵局派送和領取

本港武漢肺炎疫情持續超過3個多月，據知，政府已做數百萬個可重用60次口罩，香港市民每人一個，口罩將經郵局派送和領取。行政長官林鄭月娥明天（5日）將公布此好消息。

據知，政府早看中這個可洗60次的重用口罩設計，惟因全球搶購口罩，故政府製造口罩一事不敢張揚。此事由創新及科技局負責，前局長楊偉雄2月中曾透露，局方已有重用口罩的設計，當時正尋找物料，但難在購買，要去其他地方尋找。

消息指，政府現時手上已做數百萬個可重用60次口罩製成品，據知，今次由創科局牽頭，故會利用高科技，初步構思包括在網上登記，並利用郵局派送和領取，如一家五口可先登記，郵局可派送到家中，也可到郵局領取，但也有照顧一些沒有電腦人士等的其他派送安排。

至於為何不用便利店或藥房來派口罩？皆因若以便利店等派發，要先登記身份證，各電腦又要連起來，做起來更麻煩。

另有消息指，政府即將派發的重用口罩，由香港紡織及成衣研發中心負責研發，該機構早前曾研發一種可水洗重用的口罩，曾獲國際金獎，並具抗菌過濾雙功能。

會唔會等到下年先拎得

據知，今次由創科局牽頭，故會利用高科技，初步構思包括在網上登記，並利用郵局派送和領取

咁高科技

係咪安倍口罩

疫情差不多遠先派

疫情差不多完先派

仲慢過IE

哇屌你 網上登記再去郵局拎好高科技啵
要洗幾多錢搞個網上系統???

除左香港世界仲有咩政府先會當網上登記係高科技。。

其實佢係咪真ON9?

如果派得快既 咁10000蚊點解要搞咁耐 咪大家都去郵局拎cheque囉

如果派得慢既 係準備下一波疫情?

其實口罩真係要繼續戴
不過依家駛q靠你政府咩

可唔可以講個原理及來源地

留番下次用

科技之都
網上登記都俾佢諗到
當年數碼港嘅願景終於喺香港實現

咪臭係 口罩夾埋1萬蚊咪得囉

哈哈 佢個口罩好似M巾

我估佢所謂嘅高科技係指 QR code

點解可以冇做任何認證既 定做左冇講

咁算唔算可以歸類為一個大型人口普查?

流感都用得啦

嘩！送一個口罩比香港市民都搞咁多嘢，真係好多謝你呀！垃圾政府！

而家要錢唔要罩喇閪婆

唔知冇BFE, PFE

好似係佢派比國民隻日式布口罩黎
不過見佢隔離果d全部用外科口罩
得佢一個自己戴

咁即係幾時可以拎得?

哎呀 好老尷

會都唔出奇

唔洗好似4000蚊咁填form好先進架啦

又要地址證明？

可能要printer,仲pk

可能

網上填所有個人資料，跟住自己唸方法print出來，再拎hard copy交郵局send上政府審批

審批OK再email一封確認信，print出來再拎去郵局換口罩一個

而家香港人係急要10000蚊 唔係你啲遲來嘅口罩 留返沙士3.0啦

知道就黎1周年 送定口罩等人出黎遊行用

2047先收到

屌 慌唔係比外國退貨d口罩搵洗共埋單咩

屌睇死咪又係大陸製造

其實佢有咩臨床實驗証明可以重用60次？

全部人用同款

更難認人 上到庭更多疑點

2月去咗邊 啲解啲人咁凍都要排屈臣氏

仲以為用無人機逐家逐戶派

唔使審，肯定係淘寶產

個口罩。。 又花一大筆錢 比大陸

全球搶購口罩 同埋 政府製造口罩一事不敢張揚 既關係係邊度

期待見到零售業議員衝出黎話影響藥房生意，政府帶頭破壞自由經濟

係囉 夾一萬係中間順手拿拿林派埋啦屌

港共創科局強大了
簡直係帶領香港人走在科技最前線

真係哇屌
吉咁高科技唔怪之得要創科

Intern 公司都已經用指紋開門啦😂😂

網上登記有幾高科技？

如果捐哂俾醫護， 但HA唔俾用
係咪會製造自相矛盾？

垃圾

用心良苦 仲有1萬拎黎幫襯黃店

可以重用既 你覺得呢

D退貨罩 應該唔會可重用
不過派果隻罩MIC就一定架啦

會唔會係(中國制造)嘅名牌呀？若果係嘅話我可以慷慨捐出去

你個港共政府夠膽整口罩派比香港人? 派都派比蚛蟈同胞先啦

可能係咁的原因掛

山寨製衣厰都可以轉車口罩，大陸D產品真係揚威國際

其實我都驚係呢d，所以打算唔拎太貼身唔想搏

至於為何不用便利店或藥房來派口罩？皆因若以便利店等派發，要先登記身份證，各電腦又要連起來，做起來更麻煩。

香港笑話創科局

郵局d開門時間，就係大部分人返緊工既時間

咁有濾芯嘅話睇吓可唔可以用 k kwong嘅廚房抹手紙大法嘅

雖然佢啲料你都已經要驚驚哋

抗菌物料 (但唔係抗病毒)

我真係見過！

屬於香港人嘅書店

無上過立法會拎錢 唔通林鄭自己俾錢整

就算唔洗登記你係街派俾我我都唔會要啦 整埋d垃圾

有kN95製作過程YouTube

(厰妹&男閨蜜)

派得嚟預備十三年後疫情差唔多啦

點解唔摭下巴？

創科局又有黑科技

下次支那肺炎用？

不如等大家死晒先派啦

應該係呢個

金獎：應對空氣污染的可水洗衛生口罩

這項研究開發獨特技術在口罩中加入弱磁場，從
而提升過濾功能而不需增加空氣阻力。弱磁場可
轉變自然帶電的顆粒和微生物的運動軌跡，從而
增加被口罩阻隔過濾的機率。同時，口罩具備高
效抗菌功能，人體工學設計改善口罩帶來的熱濕
感覺及皮膚觸感舒適性，佩戴時貼合面形，其可
水洗結構和設計可以延長口罩使用。

Same

唔係鍾國斌攪個d polyu 口罩咩?

以為會出動叮噹

據知，今次由創科局牽頭，故會利用高科技，初步構思包括在網上登記，並利用郵局派送和領取

睇完真係忍唔住笑咗

好創新

楊偉雄已變condom

用外賣平台/速遞平台仲高科技過佢

睇咗“已做數”
不過應該都係㗎喇

d 口罩已經無咁貴先黎話派
再過多一個月周街都有大貨出, 更加無用
不過都可以壓抑炒風既

點解唔係送俾鄰國

拎口罩果陣拎埋一皮野啦智撚障

依家講乜都無用，收到貨一定會有人拎去驗，有結果先算

上次俾100萬搵CGA搞個大抽獎都一鑊泡

學日本派可重用布罩減低消耗?

IG / FB 果d 貨炒燶晒
喊三聲

應該係，佢現成得呢個project係整口罩

睇下到時d 貨邊度黎, 獨家出貨
又一單利益輸送

香港紡織及成衣研發中心咪就係為咗呢單嘢，同一座building 出齊確診同疑似武肺case 都唔肯俾員工wfh 囉

即係玩鳩我

今次出動創科局應該會有進步，市民網上填表之後，政府再揾外判print出來審批便可

下次中國肺炎前派發

係口罩度加料 要聽曬政府話
好似唔知邊套戲咁

就算係，不過喺香港邊度來咁多物料？
條生產綫肯定喺大陸，到時話唔埋又大肆宣揚要愛國，要感恩戴德

至於為何不用便利店或藥房來派口罩？皆因若以便利店等派發，要先登記身份證，各電腦又要連起來，做起來更麻煩。

咩年代呀屌你創科局喎？

一定係熱死人個d

同幾十年前比又真係幾高科技

會唔會係外國退貨嗰啲

網上登記 係高科技

係上面加個serial no, 再match埋你登記資料

將一萬蚊夾埋落去一次過派啦不如

一定係支那製,一定成本勁貴

可重用

重用60次除左豬咀仲有咩口罩得

創科局攪嘅... 會唔會遇水就溶架
上次條手帶都可以做到咁傑出

RFID

RFID
好似decathlon 買野咁方便

Google form搞到既野好創新

又洗香港人錢

唔撚使啦多謝晒，我屋企而家每個人都有四個月存貨

發夢用

唔撚要啦 屌你

我屋企口罩多到可以一日用三個都頂到一年

佢今朝先上晴朗話唔係佢搞嗰款話呢款係06年攞獎既香港科技野，但係當時口罩太普遍，所以政府無理過。係而家咁嚴重先重提